﻿ Muôn sự tại tâm
Cuối_cùng thì trạm quan_trắc lún đất đầu_tiên cũng đã được động_thổ tại xã Bình_Hưng , huyện Bình_Chánh . Đây là một trong chuỗi 14 trạm quan_trắc sẽ cùng hoạt_động vào tháng 6-2006 .
Biết rằng có quan_trắc thì câu_hỏi hiện_tượng lún đất đang liên_tiếp xảy_ra trên địa_bàn TP mà không hiểu nguyên_cớ vì đâu sẽ có câu trả_lời . Hơn thế , việc phân_loại địa_chất của từng khu_vực cũng sẽ không rối_bòng_bong như canh hẹ . Việc quy_hoạch sử_dụng đất , tính độ lún trong xây_dựng công_trình không còn sai một li mà đi hàng tỉ ( như sự_cố đang phải tính_toán bù lún tại cầu Văn_Thánh ) khiến tiền_mất_tật_mang !
Thế_nhưng , có những người nay lên bậc lão , một thời xa_xưa giã_từ mái tranh nghèo , khăn_gói lên chốn đô_thành , ngơ_ngác trước những ngôi nhà_tầng nối tầng , những cây cầu vắt_vẻo qua sông mút mắt chẳng thấy bờ đều bảo rằng : Tháng qua , năm qua , thế_kỷ cũng qua nhà ấy , cầu ấy đã qua tuổi_thọ mà có nghe lún , nứt gì đâu . Có_chăng vì thuở ấy người_ta xây nhà , làm cầu chỉ cho trăm người , nay có ngàn , có triệu người thì hẳn là phải ngả_nghiêng thôi . Mới hay , muôn sự tại con_người , muốn thẳng chắc , muốn lún nghiêng đều tùy_tâm mà ra cả .
Khái_Sinh
